\documentclass[a4paper,12pt, ngerman]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}

\title{Programmieren I Übung 11}
\author{Lars Wrenger (Mt-Nr: 10006724), Domenik Weber (Mt-Nr: 10007166)}
\date{13. Januar 2017}
\maketitle

\section{Streichelzoo in Java}

\section{Eine simple Postfix Programmiersprache}

\subsection{Warum eine Deklaration von execute in abstrakter Klasse?}
Es ermöglicht ein aufrufen der Methode ohne den konkreten Objekttypen zu kennen. Die Klasse Obj wird abstract deklariert um nicht selber Instanziert zu werden zu können.

\subsection{Welche Datentypen sind auf dem Stack möglich und wie groß ist der Stack?}
Der Stack kann 1024 Objekte halten. Mögliche Datentypen sind Integer, String, Arrays und Operationen.

\subsection{Wie verändert die Methode execute der Klasse Pop den Stack?}
Es wird das oberste Objekt des Stacks entfernt, bzw ignoriert und das darauf hin oberste Objekt zurückgegeben.

\subsection{Wie verändert die Methode execute der Klasse LT den Stack?}
Es entfernt die obersten zwei Objekte des Stacks, konvertiert sie zu Integern und Vergleicht sie. Darauf hin fügt sie dem Stack eine 1 oder 0 hinzu, je nach ausgang des Vergleichs.

\subsection{Wie verändert die Methode execute der Klasse Copy den Stack?}
Die Methode kopiert das n-te Objekt auf dem Stack und fügt es als neues Objekt dem Stack hinzu. n wird durch eine vorhergehendes Integerobjekt bestimmt.

\subsection{Wie verändert die Methode execute der Klasse If den Stack?}
Die Methode entfernt die oberen beiden Arrays vom Stack, sie werden als conditionals verwendet. Ein weiteres Object wird entfernt und als Condition verwendet. Je nach der Condition wird dem Stack daraufhin das Ergebnis eines der beiden oberste Object als Condition. Dem Stack werden darauf hin Objekte hinzugefügt und entnommen wie der Objektarray, welcher ausgeführt wird, es benötigt oder aussagt.

\subsection{Beschreiben Sie die Funktionsweise der Methode interpret der Klasse Postfix}
Die Funktion interpret bereitet den Sourcecode für die Interpretation vor. Dafür werden unter anderem Kommentare entfernt und Tokens erstellt.
Darauf hin wird jeder Token interpretiert. Das bedeutet, dass implementierte Operationen der Sprache ausgeführt werden und Values und Definitionen intern als passende Objekte erstellt werden. Unbekannte Tokens werden als Referenz interpretiert.
Arrays werden lediglich dem Stack hinzugefügt.
Letzendlich wird das Ergebnis als String ausgegeben.


\end{document}
